%[Въ суббw'ту на вели'цjьй вече'рни%],

на Гд\си воззва'хъ, поста'вимъ стiхw'въ _i~: и= пое'мъ 
настоя'щыя стiхи^ры воскр\сны, гла'съ s~:

Стi'хъ: И=зведи` и=з\ъ темни'цы ду'шу мою`, 
и=сповjь'датися и='мени твоему`.

Побjь'ду и=мjь'я хр\сте`, ю='же на а='да, на кр\стъ 
возше'лъ _е=си`: да во тьмjь` сме'рти сjьдя'щыя 
воскр~си'ши съ собо'ю, и='же въ ме'ртвыхъ свобо'дь, 
и=сточа'яй живо'тъ w\т своегw` свjь'та, всеси'льне сп~се, 
поми'луй на'съ.

Стi'хъ: Мене` жду'тъ пра'в_едницы, до'ндеже возда'си 
мнjь`. 

Дне'сь хр\сто'съ сме'рть попра'въ, jа='коже рече`, 
воскр~се, и= ра'дованiе мi'рови дарова`, да вси` 
взыва'юще, пjь'снь та'кw рце'мъ: и=сто'чниче жи'зни, 
непристу'пный свjь'те, всеси'льне сп~се, поми'луй на'съ. 

Стi'хъ: И=з\ъ глубины` воззва'хъ къ тебjь` гд\си, 
гд\си, о_у=слы'ши гла'съ мо'й.

Тебе` гд\си, су'щагw по все'й тва'ри, грjь'шнiи ка'мw 
бjьжи'мъ; на нб~си` са'мъ живе'ши, во а='дjь попра'лъ 
_е=си` сме'рть, во глубины^ мwрскi'я; та'мw рука` твоя` 
вл\дко. къ тебjь` прибjьга'емъ, тебjь` припа'дающе 
мо'лимся: воскр~сы'й и=з\ъ ме'ртвыхъ поми'луй на'съ. 

И='ны стiхи^ры а=натw'лiевы, гла'съ то'йже.

Стi'хъ: Да бу'дутъ о_у='ши твои`, вне'млющjь гла'су 
моле'нiя моегw`. 

Кр\сто'мъ твои'мъ хр\сте` хва'лимся, и= воскр\снiе 
твое` пое'мъ и= сла'вимъ: ты' бо _е=си` бг~ъ на'шъ. 
ра'звjь тебе` и=на'гw не вjь'мы.

Стi'хъ: А='ще беззакw'нiя на'зриши гд\си, гд\си, кто` 
постои'тъ; jа='кw о_у= тебе` w=чище'нiе _е='сть.

Вы'ну бл~гословя'ще гд\са, пое'мъ воскр\снiе _е=гw`: 
кр\стъ бо претерпjь'въ, сме'ртiю сме'рть погуби`.

Стi'хъ: И='мене ра'ди твоегw`, потерпjь'хъ тя` гд\си, 
потерпjь` душа` моя` въ сло'во твое`, о_у=пова` душа` 
моя` на гд\са.

Сла'ва си'лjь твое'й гд\си, jа='кw о_у=праздни'лъ 
_е=си` держа'ву и=му'щагw сме'рти: w=бнови'лъ _е=си` 
на'съ кр\сто'мъ твои'мъ, да'руя на'мъ живо'тъ и= 
нетлjь'нiе.

Стi'хъ: W\т стра'жи о_у='треннiя до но'щи, w\т стра'жи 
о_у='треннiя да о_у=пова'етъ i=и~ль на гд\са.

Погребе'нiе твое` гд\си, о_у='зы а='дwвы сокруши'вшее 
растерза`: _е='же и=з\ъ ме'ртвыхъ @воскр\снiемъ@ 
{воскр\снiе} мi'ръ просвjьти`, гд\си сла'ва тебjь`.

И='ны стiхи^ры бц\дjь, творе'нiе па'vла 
а=морре'йскагw, гла'съ г~: 

Стi'хъ: Jа='кw о_у= гд\са мл\сть, и= мно'гое о_у= 
негw` и=збавле'нiе: и= то'й и=зба'витъ i=и~ля w\т всjь'хъ 
беззако'нiй _е=гw`.

Ви'дящи не'мощь мою` тjьле'сную, и= душе'вное 
страда'нiе, и= серде'чное w=sлобле'нiе, посjьще'нiя 
сподо'би мя` бж~е'ственнагw, всенепоро'чная дв~о, сп~си' 
мя, молю'ся, те'плыми твои'ми мл~твами.

Стi'хъ: Хвали'те гд\са вси` jа=зы'цы, похвали'те 
_е=го` вси` лю'дiе. 

Всjь'хъ преидо'хъ вл\дчце, согрjьше'ньми: но 
мно'ж_ества си'хъ дв~о w=чи'щши, ми'лостей получи'ти ми` 
ч\стая, сподо'би, въ бу'дущемъ судjь` сн~а и= бг~а 
твоегw`. 

Стi'хъ: Jа='кw о_у=тверди'ся мл\сть _е=гw` на на'съ, 
и= и='стина гд\сня пребыва'етъ во вjь'къ.

Мно'жество согрjьше'нiй мои'хъ, зову'щагw w=чи'сти 
чи'стая, и= чу'вствiй мои'хъ неуста^вная движ_е'нiя, 
моли'твеннымъ мече'мъ ссjьцы`: jа='кw да вjь'рою и= 
любо'вiю пою` твое` безсjь'менное рж\ство`.

Сла'ва, и= ны'нjь, бг~оро'диченъ: Кто` тебе` не 
о_у=бл~жи'тъ прест~а'я дв~о; кто' ли не воспое'тъ твоегw` 
преч\стагw рж\ства`; безлjь'тнw бо w\т _о=ц~а` возсiя'вый 
сн~ъ _е=диноро'дный, то'йже w\т тебе` ч\стыя про'йде, 
неизрече'ннw вопло'щься, _е=стество'мъ бг~ъ сы'й, и= 
_е=стество'мъ бы'въ чл~вjь'къ на'съ ра'ди, не во двою` 
лицу^ раздjьля'емый, но во двою` _е=ст_еству` несли'тнw 
познава'емый. того` моли` ч\стая, всебл~же'нная, 
поми'ловатися душа'мъ на'шымъ.

Та'же, Свjь'те ти'хiй: Прокi'менъ дне`: Гд\сь 
воцр~и'ся: И= про'чее по _о=бы'чаю. 

На стiхо'внjь стiхи^ры. Гла'съ s~:

Воскр\снiе твое` хр\сте` сп~се, а='гг~ли пою'тъ на 
нб~сjь'хъ, и= на'съ на земли` сподо'би, ч\стымъ се'рдцемъ 
тебе` сла'вити.

По а=лфави'ту.

Стi'хъ: Гд\сь воцр~и'ся, въ лjь'поту w=блече'ся. 

Врата` сокруши'въ мjь^дная, и= вер_еи` а='дwвы 
сотры'й, jа='кw бг~ъ всеси'ленъ, ро'дъ человjь'ческiй 
па'дшiй воскр~си'лъ _е=си`. сегw` ра'ди и= мы` согла'снw 
вопiе'мъ: воскр~сы'й и=з\ъ ме'ртвыхъ, гд\си сла'ва 
тебjь`.

Стi'хъ: И='бо о_у=тверди` вселе'нную, jа='же 
неподви'жится. 

Тлjь'нiя на'съ дре'внягw хр\сто'съ и=спра'вити хотя`, 
на кр\стjь` пригвожда'ется, и= во гро'бjь полага'ется, 
_е=го'же мv"ронw'сицы ж_ены` со слеза'ми и=ска'ху, 
пла'чущя глаго'лаху: о_у=вы` на'мъ сп~се всjь'хъ, ка'кw 
и=зво'лилъ _е=си` во гро'бjь всели'тися; всели'выйся же 
хотя`, ка'кw о_у=кра'денъ бы'лъ _е=си`; ка'кw преложи'лся 
_е=си`; ко'е же мjь'сто твое` живоно'сное сокры` тjь'ло; 
но вл\дко, jа='кw w=бjьща'лся _е=си` на'мъ jа=ви'ся, и= 
о_у=толи` w\т на'съ рыда'нiе сле'зъ. пла'чущымся же 
и=`мъ, а='гг~лъ къ ни^мъ возопи`: w\т пла'ча преста'вшя 
а=п\слwмъ рцы'те, jа='кw воскр~се гд\сь, мi'рови да'руя 
w=чище'нiе, и= ве'лiю мл\сть. 

Стi'хъ: До'му твоему` подоба'етъ ст~ы'ня гд\си, въ 
долготу` днi'й. 

Распны'йся jа='кw восхотjь'лъ _е=си` хр\сте`, и= 
сме'рть погребе'нiемъ твои'мъ плjьни'вый, тридне'венъ 
воскр\слъ _е=си`, jа='кw бг~ъ со сла'вою, мi'рови да'руя 
безконе'чную жи'знь, и= ве'лiю мл\сть.

Сла'ва, и= ны'нjь, бг~оро'диченъ: Творе'цъ и= 
и=зба'витель мо'й преч\стая, хр\сто'съ гд\сь и=з\ъ 
твои'хъ ложе'снъ проше'дъ, въ мя` w=болкi'йся, пе'рвыя 
кля'твы а=да'ма свободи`. тjь'мже ти` всеч\стая, jа='кw 
бж~iи мт~ри же и= дв~jь, вои'стинну вопiе'мъ немо'лчнw: 
ра'дуйся а='гг~льски, ра'дуйся вл\дчце, предста'тельство 
и= покро'ве, и= сп~се'нiе ду'шъ на'шихъ. 

Та'же, Ны'нjь w\тпуща'еши: Трист~о'е, и= по _О='ч~е 
на'шъ:

Тропа'рь воскр\снъ, гла'съ s~:

А='гг~льскiя си^лы на гро'бjь твое'мъ, и= стрегу'щiи 
w=мертвjь'ша: и= стоя'ше мр~i'а во гро'бjь, и='щущи 
преч\стагw тjь'ла твоегw`. плjьни'лъ _е=си` а='дъ, не 
и=скуси'вся w\т негw`: срjь'тилъ _е=си` дв~у да'руяй 
живо'тъ. воскр~сы'й и=з\ъ ме'ртвыхъ, гд\си сла'ва тебjь`.

Сла'ва, и= ны'нjь, бг~оро'диченъ: Бл~гослове'нную 
нарекi'й твою` мт~рь, прише'лъ _е=си` на стр\сть 
во'льнымъ хотjь'нiемъ, возсiя'въ на кр\стjь`, взыска'ти 
хотя` а=да'ма, глаго'ля а='гг~лwмъ: сра'дуйтеся мнjь`, 
jа='кw w=брjь'теся поги'бшая дра'хма, вся^ му'дрjь 
о_у=стро'ивый бж~е на'шъ, сла'ва тебjь`.

Посе'мъ w\тпу'стъ,
