На лiтургi'и бл~ж_е'нны, гла'съ и~:

Помяни` на'съ, хр\сте` сп~се мi'ра, jа='коже 
разбо'йника помяну'лъ _е=си` на дре'вjь: и= сподо'би 
всjь'хъ _е=ди'не ще'дре, нб\сному цр\ствiю твоему`.

Стi'хъ: Бл~же'ни чи'стiи се'рдцемъ, jа='кw тi'и бг~а 
о_у='зрятъ.

Слы'ши а=да'ме, и= ра'дуйся со _е='vою: jа='кw 
w=бнажи'вый пре'жде _о=боя^, и= пре'лестiю взе'мъ ва'съ 
плjь'нники, кр\сто'мъ хр\сто'вымъ о_у=праздни'ся.

Стi'хъ: Бл~же'ни миротво'рцы, jа='кw тi'и сы'нове 
бж~iи нареку'тся.

На дре'вjь пригвожде'нъ бы'въ сп~се на'шъ во'лею, 
jа='же w\т дре'ва кля'твы а=да'ма и=зба'вилъ _е=си`, 
воздая` jа='кw ще'дръ _е='же по w='бразу, и= ра'йское 
селе'нiе.

Стi'хъ: Бл~же'ни и=згна'ни пра'вды ра'ди. jа='кw 
тjь'хъ _е='сть цр\ство нб\сное.

Дне'сь хр\сто'съ воскр~съ w\т гро'ба, всjь^мъ 
вjь^рнымъ подая` нетлjь'нiе, и= ра'дость w=бновля'етъ 
мv"роно'сицамъ по стр\сти и= воскр\снiи.

Стi'хъ: Бл~же'ни _е=сте`, _е=гда` поно'сятъ ва'мъ, и= 
и=зжену'тъ, и= реку'тъ вся'къ sо'лъ глаго'лъ, на вы` 
лжу'ще мене` ра'ди.

Ра'дуйтеся му^дрыя ж_ены` мv"ронw'сицы, п_е'рвыя 
хр\сто'во воскр\снiе ви'дjьвшя, и= _е=го` возвjьсти'вшя 
а=п\слwмъ, всегw` мi'ра воззва'нiе.

Стi'хъ: Ра'дуйтеся и= весели'теся, jа='кw мзда` ва'ша 
мно'га на нб~сjь'хъ.

Дру'зи хр\стw'вы а=п\сли jа='вльшеся, сопресто'льни 
_е=гw` сла'вjь бы'ти и=му'ще, со дерзнове'нiемъ тому` 
на'мъ предста'ти, jа='кw о_у=ч~нцы` _е=гw` моли'теся.

Сла'ва, тр\оченъ: Безнача'льная тр\оце, нераздjь'льное 
существо`, сопр\сто'льная _е=ди'нице, _е=диноче'стная 
сла'вою, пренача'льное _е=стество` и= цр\ство, сп~са'й 
и=`же вjь'рою воспjьва'ющихъ тя`.

И= ны'нjь, бг~оро'диченъ: Ра'дуйся, бж~iе простра'нное 
вмjьсти'лище: ра'дуйся, ковче'же но'вагw завjь'та: 
ра'дуйся, ру'чко, и=з\ъ нея'же ма'нна всjь^мъ даде'ся 
нб\сная.

Прокi'менъ, гла'съ и~: Помоли'теся, и= воздади'те 
гд\севи бг~у на'шему. Стi'хъ: Вjь'домъ во i=уде'и бг~ъ, 
во i=и~ли ве'лiе и='мя _е=гw`. А=ллилу'iа: Прiиди'те, 
возра'дуемся гд\севи, воскли'кнемъ бг~у сп~си'телю 
на'шему. Стi'хъ: Предвари'мъ лице` _е=гw` во 
и=сповjь'данiи, и= во _псалмjь'хъ воскли'кнемъ _е=му`.

