\kinovarsimple{На \cslemph{лiтургi'и} и=з\ъwбрази'т_ельная, бл~ж_е'нна, 
гла'съ а~:}

\kinovar{С}{нjь'дiю} и=зведе` и=з\ъ рая` вра'гъ а=да'ма: 
кр\сто'мъ же разбо'йника введе` хр\сто'съ во'нь, помяни' 
мя, зову'ща, _е=гда` прiи'деши во цр\ствiи твое'мъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} чи'стiи се'рдцемъ, jа='кw тi'и бг~а 
о_у='зрятъ.

\kinovar{П}{окла'няюся} стр\сте'мъ твои^мъ, славосло'влю и= 
воскр~се'нiе со а=да'момъ и= разбо'йникомъ, со гла'сомъ 
свjь'тлымъ вопiю' ти: помяни' мя гд\си, _е=гда` прiи'деши 
во цр\ствiи твое'мъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} миротво'рцы, jа='кw тi'и сн~ове 
бж~iи нареку'тся.

\kinovar{Р}{аспя'лся} _е=си` безгрjь'шне, и= во гро'бjь 
положи'лся _е=си` во'лею: но воскр\слъ _е=си` jа='кw 
бг~ъ, совоздви'гнувый себjь` а=да'ма, помяни' мя, 
зову'ща, _е=гда` прiи'деши во цр\ствiи твое'мъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} и=згна'ни пра'вды ра'ди, jа='кw 
тjь'хъ _е='сть цр\ство нб\сное.

\kinovar{Х}{ра'мъ} тво'й тjьле'сный тридне'внымъ воскр~си'вый 
погребе'нiемъ, со а=да'момъ, и= и=`же w= а=да'ма, 
воскр~си'лъ _е=си` хр\сте` бж~е: помяни` на'съ зову'щихъ, 
_е=гда` прiи'деши во цр\ствiи твое'мъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} _е=сте`, _е=гда` поно'сятъ ва'мъ, и= 
и=ждену'тъ, и= реку'тъ вся'къ sо'лъ глаго'лъ на вы` 
лжу'ще мене` ра'ди.

\kinovar{М}{v"ронw'сицы} прiидо'ша пла'чущя, на гро'бъ тво'й 
хр\сте` бж~е, sjьлw` ра'нw: и= въ бjь'лыхъ ри'захъ 
w=брjьто'ша а='гг~ла сjьдя'ща, что` и='щете; зову'ща. 
воскр~се хр\сто'съ, не рыда'йте про'чее.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Р}{а'дуйтеся} и= весели'теся, jа='кw мзда` ва'ша 
мно'га на нб~сjь'хъ. (с. 56)

\kinovar{А=}{п\сли} твои` гд\си на го'ру, а='може повелjь'лъ 
_е=си` и=`мъ, прише'дше сп~се, и= тя` ви'дjьвше 
поклони'шася и=`хже и= посла'лъ _е=си` во jа=зы'ки 
о_у=чи'ти и= крести'ти я=`.

\kinovarsimple{Сла'ва,} \kinovarsimple{тр\оченъ:} \kinovar{_О=}{ц~у`} поклони'мся, и= сн~а 
славосло'вимъ и= прест~а'го дх~а вку'пjь воспои'мъ, 
зову'ще и= глаго'люще: всест~а'я тр\оце, сп~си` всjь'хъ 
на'съ.

\kinovarsimple{И=} \kinovarsimple{ны'нjь:} \kinovar{М}{т~рь} твою` приво'дятъ ти' въ мл~тву, 
лю'дiе твои` хр\сте`: мольба'ми _е=я` щедрw'ты твоя^ 
да'ждь на'мъ бл~гi'й, да тя` прославля'емъ, и=з\ъ гро'ба 
на'мъ возсiя'вшаго.

\kinovarsimple{Прокi'менъ,} \kinovarsimple{гла'съ} \kinovarsimple{а~:} \kinovar{Б}{у'ди,} гд\си, мл\сть твоя` на 
на'съ, jа='коже о_у=пова'хомъ на тя`.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Р}{а'дуйтеся} прв\днiи w= гд\сjь, пра^вымъ 
подоба'етъ похвала`.

\kinovarsimple{А=ллилу'iа:} \kinovar{Б}{г~ъ} дая'й w\тмще'нiе мнjь`, и= 
покори'вый лю'ди под\ъ мя`.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{В}{елича'яй} сп~с_е'нiя царе'ва, и= творя'й 
мл\сть хрiсту` своему` дв~ду, и= сjь'мени _е=гw` до 
вjь'ка.
