\kinovarsimple{На лiтургi'и бл~ж_е'нна, гла'съ в~:}

\kinovar{Г}{ла'съ} ти` прино'симъ разбо'йничь, и= мо'лимся: 
помяни` на'съ сп~се, во цр\ствiи твое'мъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} чи'стiи се'рдцемъ, jа='кw тi'и 
бг~а о_у='зрятъ.

\kinovar{К}{р\стъ} тебjь` прино'симъ въ проще'нiе 
прегрjьше'нiй: _е=го'же на'съ ра'ди прiя'лъ _е=си` 
чл~вjьколю'бче.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} миротво'рцы, jа='кw тi'и сн~ове 
бж~iи нареку'тся.

\kinovar{П}{окланя'емся} твоему` вл\дко погребе'нiю, и= 
воста'нiю: и='миже w\т тлjь'нiя и=зба'вилъ _е=си` мi'ръ 
чл~вjьколю'бче.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} и=згна'ни пра'вды ра'ди, jа='кw 
тjь'хъ _е='сть цр\ство нб\сное.

\kinovar{С}{ме'ртiю} твое'ю гд\си, поже'рта бы'сть сме'рть: и= 
воскр\снiемъ твои'мъ сп~се, мi'ръ спа'слъ _е=си`.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} _е=сте`, _е=гда` поно'сятъ ва'мъ, 
и= и=зжену'тъ, и= реку'тъ вся'къ sо'лъ глаго'лъ на вы` 
лжу'ще мене` ра'ди.

\kinovar{М}{v"ронw'сицы} срjь'тилъ _е=си`, воскр~съ w\т 
гро'ба, и= о_у=ченикw'мъ возвjьсти'лъ _е=си`, рещи` твое` 
воста'нiе.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Р}{а'дуйтеся} и= весели'теся, jа='кw мзда` 
ва'ша мно'га на нб~сjь'хъ.

\kinovar{И=`}{же} во тьмjь` спя'щiи тя` свjь'тъ ви'дjьвше, въ 
преиспо'днjьйшихъ а='довыхъ хр\сте` воскр~со'ша. (с. 224)

\kinovarsimple{Сла'ва:} \kinovar{_О=}{ц~а`} просла'вимъ, сн~у поклони'мся 
вси`, и= ст~о'му дх~у вjь'рнw воспои'мъ.

\kinovarsimple{И=} \kinovarsimple{ны'нjь,} \kinovarsimple{бг~оро'диченъ:} \kinovar{Р}{а'дуйся} пр\сто'ле 
_о=гнезра'чный. ра'дуйся, невjь'ста неневjь'стная. 
ра'дуйся, jа='же бг~а человjь'кwмъ дв~о ро'ждшая.

\kinovarsimple{Прокi'менъ,} \kinovarsimple{гла'съ} \kinovarsimple{в~:} \kinovar{К}{рjь'пость} моя` и= пjь'нiе 
мое` гд\сь, и= бы'сть мнjь` во сп~се'нiе.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Н}{аказу'я} наказа' мя гд\сь, сме'рти же не 
предаде' мя.

\kinovarsimple{А=ллилу'iа:} \kinovar{О_у=}{слы'шитъ} тя` гд\сь въ де'нь 
печа'ли, защи'титъ тя` и='мя бг~а i=а'кwвля.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Г}{д\си} сп~си` цр~я`, и= о_у=слы'ши ны`, 
во'ньже а='ще де'нь призове'мъ тя`.

