\kinovarsimple{На лiтургi'и бл~ж_е'нна, гла'съ г~:}

\kinovar{W\т}{ве'ргша} хр\сте` за'повjьдь твою`, пра'_отца 
а=да'ма и=з\ъ рая` и=згна'лъ _е=си`: разбо'йника же 
ще'дре и=сповjь'давша тя` на кр\стjь`, во'нь всели'лъ 
_е=си`, зову'ща: помяни' мя сп~се, во цр\ствiи твое'мъ. 
(с. 374)

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} чи'стiи се'рдцемъ, jа='кw тi'и 
бг~а о_у='зрятъ.

\kinovar{С}{огрjь'шшихъ} на'съ сме'ртною w=суди'лъ _е=си` 
кля'твою, живода'вче и= гд\си, тjь'ломъ же твои'мъ 
безгрjь'шне вл\дко пострада'въ, см_е'ртныя w=живи'лъ 
_е=си` зову'щыя: помяни` и= на'съ во цр\ствiи твое'мъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} миротво'рцы, jа='кw тi'и сн~ове 
бж~iи нареку'тся.

\kinovar{В}{оскр~съ} и=з\ъ ме'ртвыхъ, совоскр~си'лъ _е=си` 
на'съ w\т страсте'й воскр~се'нiемъ твои'мъ гд\си: 
сме'ртную же всю` си'лу погуби'лъ _е=си` сп~се. сегw` 
ра'ди вjь'рою ти` зове'мъ: помяни` и= на'съ во цр\ствiи 
твое'мъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} и='згнани пра'вды ра'ди, jа='кw 
тjь'хъ _е='сть цр\ство нб\сное.

\kinovar{Т}{ридне'внымъ} твои'мъ погребе'нiемъ, и=`же во 
а='дjь о_у=мерщвл_е'нныя jа='кw бг~ъ w=животвори'вый, 
совоздви'глъ _е=си`, и= нетлjь'нiе всjь^мъ jа='кw бл~гъ 
и=сточи'лъ _е=си` на'мъ, вjь'рою зову'щымъ всегда`: 
помяни` и= на'съ во цр\ствiи твое'мъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{л~же'ни} _е=сте`, _е=гда` поно'сятъ ва'мъ, 
и= и=зжену'тъ, и= реку'тъ вся'къ sо'лъ глаго'лъ на вы` 
лжу'ще мене` ра'ди.

\kinovar{М}{v"роно'сицамъ} жена'мъ пе'рвjье jа=ви'лся _е=си`, 
воскр~съ и=з\ъ ме'ртвыхъ, сп~се возопи'въ: _е='же 
ра'дуйтеся, и= тjь'ми другw'мъ твои^мъ возвjьща'еши 
воста'нiе твое` хр\сте`, сегw` ра'ди вjь'рою ти` зове'мъ: 
помяни` и= на'съ во цр\ствiи твое'мъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Р}{а'дуйтеся} и= весели'теся, jа='кw мзда` 
ва'ша мно'га на нб~сjь'хъ.

\kinovar{Н}{а} горjь` мwv"се'й ру'цjь распросте'ръ, 
проwбразова'нiе кр\стъ, а=мали'ка побjьди'вый: мы' же 
вjь'рою того` на бjь'сы _о=ру'жiе крjь'пкое прiе'мше, 
вси` зове'мъ: помяни` и= на'съ во цр\ствiи твое'мъ.

\kinovarsimple{Сла'ва:} \kinovar{_О=}{ц~а`} и= сн~а, и= дх~а ст~а'го воспои'мъ 
вjь'рнiи, _е=ди'наго бг~а, _е=ди'наго гд\са, @jа='кw w\т 
_е=ди'нагw бо со'лнца трисiя'ннагw _е='сть 
тр\оца@{@jа='кw w\т _е=ди'нагw со'лнца: трисiя'тельна бо 
_е='сть тр\оца@} и= просвjьща'етъ вся^ зову'щыя: помяни` 
и= на'съ во цр\ствiи твое'мъ. (с. 376)

\kinovarsimple{И=} \kinovarsimple{ны'нjь,} \kinovarsimple{бг~оро'диченъ:} \kinovar{Р}{а'дуйся} две'ре бж~iя, 
_е='юже про'йде вопло'щься созда'тель, запеча'тану 
сохрани'въ тя`. ра'дуйся _о='блаче ле'гкiй, бж~е'ственный 
до'ждь нося'й хр\ста`, ра'дуйся лjь'ствице и= пр\сто'ле 
нб\сный. ра'дуйся горо` бж~iя честна'я, ту'чная, 
несjько'мая.

\kinovarsimple{Прокi'менъ,} \kinovarsimple{гла'съ} \kinovarsimple{г~:} \kinovar{П}{о'йте} бг~у на'шему, 
по'йте, по'йте цр~е'ви на'шему, по'йте. \kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{В}{си`} 
jа=зы'цы восплещи'те рука'ми, воскли'кните бг~у гла'сомъ 
ра'дованiя. \kinovarsimple{А=ллилу'iа:} \kinovar{Н}{а} тя` гд\си о_у=пова'хъ, да 
не постыжу'ся во вjь'къ. \kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Б}{у'ди} ми` въ бг~а 
защи'тителя, и= въ до'мъ прибjь'жища, _е='же сп~сти' мя.

