\kinovarsimple{\cslemph{Въ суббw'ту на вели'цjьй вече'рни},}

\kinovarsimple{на} \kinovar{Г}{д\си} воззва'хъ \kinovarsimple{поста'вимъ стiхw'въ _i~, и= 
пое'мъ стiхи^ры воскр\сны, гла'съ г~.}

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{И=}{зведи`} и=з\ъ темни'цы ду'шу мою`, 
и=сповjь'датися и='мени твоему`.

\kinovar{Т}{вои'мъ} кр\сто'мъ хр\сте` сп~се, сме'рти держа'ва 
разруши'ся, и= дiа'воля пре'лесть о_у=праздни'ся: ро'дъ 
же человjь'ческiй вjь'рою сп~са'емый: пjь'снь тебjь` 
всегда` прино'ситъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{М}{ене`} жду'тъ пра'в_едницы, до'ндеже 
возда'си мнjь`.

\kinovar{П}{росвjьти'шася} вся'ч_еская воскр\снiемъ твои'мъ 
гд\си, и= ра'й па'ки w\тве'рзеся: вся' же тва'рь 
восхваля'ющи тя`, пjь'снь тебjь` всегда` прино'ситъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{И=}{з\ъ} глубины` воззва'хъ къ тебjь` гд\си, 
гд\си, о_у=слы'ши гла'съ мо'й.

\kinovar{С}{ла'влю} _о=ц~а` и= сн~а си'лу, и= ст~а'гw дх~а 
пою` вла'сть, нераздjь'льное, несозда'нное бж~ество`, 
тр\оцу _е=диносу'щную, ца'рствующую въ вjь'къ вjь'ка.

\kinovarsimple{И='ны стiхи^ры а=нато'лiевы, гла'съ то'йже.}

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Д}{а} бу'дутъ о_у='ши твои` вне'млющjь гла'су 
моле'нiя моегw`.

\kinovar{К}{р\сту`} твоему` честно'му покланя'емся хр\сте`, и= 
воскр\снiе твое` пое'мъ и= сла'вимъ: ра'ною бо твое'ю мы` 
вси` и=сцjьлjь'хомъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{А='}{ще} беззакw'нiя на'зриши гд\си, гд\си, 
кто` постои'тъ; jа='кw о_у= тебе` w=чище'нiе _е='сть.

\kinovar{П}{ое'мъ} сп~са w\т дв~ы вопло'щшагося: на'съ бо 
ра'ди распя'тся, и= въ тре'тiй де'нь воскр~се, да'руя 
на'мъ ве'лiю мл\сть.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{И='}{мене} ра'ди твоегw` потерпjь'хъ тя` 
гд\си, потерпjь` душа` моя` въ сло'во твое`, о_у=пова` 
душа` моя` на гд\са.

\kinovar{С}{у'щымъ} во а='дjь соше'дъ хр\сто'съ благовjьсти`: 
дерза'йте, глаго'ля, ны'нjь побjьди'хъ, а='зъ _е='смь 
воскр\снiе, а='зъ вы` возведу`, разруши'въ см_е'ртная 
врата`. (с. 348) 

\kinovarsimple{Стi'хъ: W\т} стра'жи о_у='треннiя до но'щи, w\т 
стра'жи о_у='треннiя, да о_у=пова'етъ i=и~ль на гд\са.

\kinovar{Н}{едосто'йнw} стоя'ще въ пречи'стомъ дому` твое'мъ, 
вече'рнюю пjь'снь возсыла'емъ, и=з\ъ глубины` взыва'юще 
хр\сте` бж~е: просвjьти'вый мi'ръ тридне'внымъ 
воскр\снiемъ твои'мъ, и=зми` лю'ди твоя^ w\т руки` 
врагw'въ твои'хъ чл~вjьколю'бче.

\kinovarsimple{И='ны стiхи^ры прест~jь'й бц\дjь. Творе'нiе па'vла 
а=морре'йскагw, пое'мъ и=`хъ, и=дjь'же нjь'сть мине'и. 
Гла'съ з~.}

\kinovarsimple{Подо'бенъ:} \kinovar{Д}{не'сь} бди'тъ i=у'да:

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Jа='}{кw} о_у= гд\са мл\сть, и= мно'гое о_у= 
негw` и=збавле'нiе: и= то'й и=зба'витъ i=и~ля w\т всjь'хъ 
беззако'нiй _е=гw`.

\kinovar{М}{и'лостива,} благопребы'тна мнjь` дв~о, и= 
благопослу'шна jа=ви'ся призыва'ющу бж~е'ственную твою` 
бл~года'ть во всjь'хъ вои'стинну случа'ющихъ ми ся: всю' 
бо наде'жду души` моея` возложи'хъ къ тебjь`, и= во 
всjь'хъ о_у=пова'ю на бж~е'ственный про'мыслъ тво'й, ты` 
и= бу'дущiя мя` сла'вы, и= живота` бж~е'ственнагw 
сподо'би.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Х}{вали'те} гд\са вси` jа=зы'цы, похвали'те 
_е=го` вси` лю'дiе.

\kinovar{О_у='}{глiе} во мнjь` бц\де страсте'й мои'хъ 
возгорjь'шася, w\т гнjь'ва же и= jа='рости, w\т пiя'нства 
и= блуда`, w\т сребролю'бiя и= же'стости се'рдца, 
о_у=мерщвле'нiя лю'тагw, w\т о_у=ны'нiя и= смуще'нiя, w\т 
тщесла'вiя же и= попра'нiя со'вjьстнагw, w\т ни'хже 
и=зба'ви ду'шу мою`, молю'ся, вл\дчце, и= спаси' мя.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Jа='}{кw} о_у=тверди'ся мл\сть _е=гw` на 
на'съ, и= и='стина гд\сня пребыва'етъ во вjь'къ.

\kinovar{В}{си`} чи'стою со'вjьстiю бц\дjь припаде'мъ, 
вопiю'ще непреста'ннw w\т среды` серде'чныя: вл\дчце 
ст~а'я, сп~си` всjь'хъ w\т гнjь'ва и= w=sлобле'нiя, 
бjь'дъ и= паде'жей: jа='кw тебе` стяжа'хомъ стjь'ну, и= 
о_у=твержде'нiе, тобо'ю сп~са'еми под\ъ кро'въ тво'й 
притека'юще.

\kinovarsimple{Сла'ва,} \kinovarsimple{и=} \kinovarsimple{ны'нjь,} \kinovarsimple{бг~оро'диченъ:} \kinovar{К}{а'кw} не 
диви'мся бг~ому'жному рж\ству` твоему`, преч\стна'я; 
и=скуше'нiя бо му'жескагw не прiе'мши всенепоро'чная, 
родила` _е=си` без\ъ _о=ц~а` сн~а (с. 349) пло'тiю 
пре'жде вjь^къ w\т _о=ц~а` рожде'ннаго без\ъ мт~ре, 
ника'коже претерпjь'вшаго и=змjьне'нiя, и=ли` смjьше'нiя, 
и=ли` раздjьле'нiя, но _о=бою` сущ_еству` сво'йство 
цjь'ло сохра'ншаго. тjь'мже мт~и дв~о вл\дчце, того` 
моли` сп~сти'ся душа'мъ, правосла'внw бц\ду 
и=сповjь'дающихъ тя`.

\kinovarsimple{Та'же} \kinovarsimple{вхо'дъ} \kinovarsimple{съ} \kinovarsimple{кади'ломъ.} \kinovar{С}{вjь'те} ти'хiй: 
П\kinovarsimple{рокi'менъ и= _е=кт_енiи`.}

\kinovarsimple{На стiхо'внjь стiхи^ры воскр\сны, гла'съ г~:}

\kinovar{С}{тр\стiю} твое'ю хр\сте`, w=мрачи'вый со'лнце и= 
свjь'томъ твоегw` воскр\снiя, просвjьти'вый вся'ч_еская, 
прiими` на'шу вече'рнюю пjь'снь чл~вjьколю'бче.

\kinovarsimple{По а=лфави'ту:}

\kinovar{Стi'хъ: }{Гд\сь} воцари'ся, въ лjь'поту w=блече'ся.

\kinovar{Ж}{ивопрiе'мное} твое` воста'нiе гд\си вселе'нную 
всю` просвjьти`, и= твое` созда'нiе и=стлjь'вшее призва`. 
тjь'мже кля'твы а=да'мовы и=змjь'ншеся, вопiе'мъ: 
всеси'льне гд\си, сла'ва тебjь`.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{И='}{бо} о_у=тверди` вселе'нную, jа='же не 
подви'жится.

\kinovar{Б}{г~ъ} сы'й неизмjь'ненъ, пло'тiю стражда` 
и=змjьни'лся _е=си`, _е=го'же тва'рь не терпя'щи ви'сяща 
зрjь'ти, стра'хомъ прекланя'шеся, и= стеня'щи пое'тъ 
твое` долготерпjь'нiе: соше'дъ же во а='дъ, тридне'венъ 
воскре'слъ _е=си`, жи'знь да'руя мi'рови, и= ве'лiю 
мл\сть.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Д}{о'му} твоему` подоба'етъ ст~ы'ня гд\си, въ 
долготу` днi'й.

\kinovar{Д}{а} ро'дъ на'шъ w\т сме'рти хр\сте` и=зба'виши, 
сме'рть претерпjь'лъ _е=си`: и= тридне'венъ и=з\ъ 
ме'ртвыхъ воскре'съ, съ собо'ю воскреси'лъ _е=си`, и=`же 
тя` бг~а позна'вшихъ: и= мi'ръ просвjьти'лъ _е=си`. гд\си 
сла'ва тебjь`.

\kinovarsimple{Сла'ва,} \kinovarsimple{и=} \kinovarsimple{ны'нjь,} \kinovarsimple{бг~оро'диченъ:} \kinovar{Б}{ез\ъ} сjь'мене 
w\т бж~е'ственнагw дх~а, во'лею же _о='ч~ею зачала` 
_е=си` сн~а бж~iя, w\т _о=ц~а` без\ъ мт~ре пре'жде вjь^къ 
су'ща: на'съ же ра'ди, и=з\ъ тебе` без\ъ _о=ц~а` бы'вша, 
пло'тiю родила` _е=си`, и= мл\днца млеко'мъ пита'ла 
_е=си`. тjь'мже не преста'й, моли'ти, и=зба'витися w\т 
бjь'дъ душа'мъ на'шымъ.

\kinovarsimple{Та'же,} \kinovar{Н}{ы'нjь} w\тпуща'еши: Т\kinovarsimple{рист~о'е.} \kinovarsimple{По} \kinovar{_О='}{ч~е} на'шъ: (с. 350)

\kinovarsimple{Тропа'рь воскр\снъ, гла'съ г~:}

\kinovar{Д}{а} веселя'тся нб\сная, да ра'дуются земна^я: 
jа='кw сотвори` держа'ву мы'шцею свое'ю гд\сь, попра` 
сме'ртiю сме'рть, пе'рвенецъ ме'ртвыхъ бы'сть, и=з\ъ 
чре'ва а='дова и=зба'ви на'съ, и= подаде` мi'рови ве'лiю 
мл\сть.

\kinovarsimple{Сла'ва,} \kinovarsimple{и=} \kinovarsimple{ны'нjь,} \kinovarsimple{бг~оро'диченъ:} \kinovar{Т}{я`} 
хода'тайствовавшую сп~се'нiе ро'да на'шегw, воспjьва'емъ 
бц\де дв~о: пло'тiю бо w\т тебе` воспрiя'тою сн~ъ тво'й, 
и= бг~ъ на'шъ, кр\сто'мъ воспрiи'мъ стр\сть, и=зба'ви 
на'съ w\т тли` jа='кw чл~вjьколю'бецъ.

