\kinovarsimple{\cslemph{Въ суббw'ту ве'чера},}

\kinovarsimple{на} \kinovarsimple{ма'лjьй} \kinovarsimple{вече'рни,} \kinovarsimple{на} \kinovar{Г}{д\си} воззва'хъ, 
\kinovarsimple{стiхи^ры воскр\сны г~, повторя'юще пе'рвую. Гла'съ 
д~:}

\kinovarsimple{Стi'хъ: W\т} стра'жи о_у='треннiя до но'щи, w\т 
стра'жи о_у='треннiя да о_у=пова'етъ i=и~ль на гд\са.

\kinovar{Ж}{ивотворя'щему} твоему` кр\сту`, непреста'ннw 
кла'няющеся хр\сте` бж~е, тридне'вное воскр\снiе твое` 
сла'вимъ: тjь'мъ во w=бнови'лъ _е=си` и=стлjь'вшее 
человjь'ческое _е=стество` всеси'льне, и= и='же на нб~са` 
восхо'дъ w=бнови'лъ _е=си` на'мъ, jа='кw _е=ди'нъ бл~гъ, 
и= чл~вjьколю'бецъ. \kinovarsimple{[Два'жды.]}

\kinovar{Д}{ре'ва} преслуша'нiя запреще'нiе разрjьши'лъ _е=си` 
сп~се, на дре'вjь кр\стнjьмъ во'лею пригвозди'вся, и= во 
а='дъ соше'дъ си'льне, см_е'ртныя о_у='зы jа='кw бг~ъ 
растерза'лъ _е=си`. тjь'мже кла'няемся _е='же и=з\ъ 
ме'ртвыхъ твоему` воскр\снiю, ра'достiю вопiю'ще: 
всеси'льне гд\си, сла'ва тебjь`.

\kinovar{В}{рата`} а='дwва сокруши'лъ _е=си` гд\си, и= твое'ю 
сме'ртiю сме'ртное ца'рство разруши'лъ _е=си`: ро'дъ же 
человjь'ческiй w\т и=стлjь'нiя свободи'лъ _е=си`, живо'тъ 
и= нетлjь'нiе мi'ру дарова'въ, и= ве'лiю мл\сть.

\kinovarsimple{Сла'ва, и= ны'нjь, бг~оро'диченъ, догма'тiкъ. Гла'съ 
д~:}

\kinovar{Б}{ез\ъ} сjь'мене зачала` _е=си` и= родила` _е=си` 
неизрече'ннw, низложи'вшаго си^льныя w\т престw'лъ, и= 
вознося'щаго смир_е'нныя, и= воздвиза'ющаго ро'гъ 
вjь'рныхъ свои'хъ, сла'вящихъ хр\сто'въ кр\стъ и= 
погребе'нiе, и= сла'вное воскр\снiе. тjь'мже тя` бц\де, 
хода'таицу толи'кихъ бла^гъ немо'лчными пjь'сньми 
о_у=бл~жа'емъ, jа='кw моля'щуюся при'снw, _е='же 
сп~сти'ся душа'мъ на'шымъ. (с. 498)

\kinovarsimple{Та'же,} \kinovar{С}{вjь'те} ти'хiй: \kinovarsimple{Посе'мъ} \kinovarsimple{прокi'менъ:} \kinovar{Г}{д\сь} воцр~и'ся:\kinovarsimple{три'жды.} \kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{W=}{блече'ся} гд\сь 
въ си'лу, и= препоя'сася. \kinovarsimple{Та'же,} \kinovar{С}{подо'би} гд\си, въ 
ве'черъ се'й: \kinovarsimple{I=ере'й же _е=ктенiи` не глаго'летъ, но 
пое'мъ.}

\kinovarsimple{На стiхо'внjь стiхи'ру воскр\сну, гла'съ д~:}

\kinovar{Г}{д\си} возше'дъ на кр\стъ, пра'дjьднюю на'шу 
кля'тву потреби'лъ _е=си`, и= соше'дъ во а='дъ, вjь^чныя 
о_у='зники свободи'лъ _е=си`, нетлjь'нiе да'руя 
человjь'ческому ро'ду: сегw` ра'ди пою'ще сла'вимъ 
животворя'щее и= сп~си'тельное твое` воста'нiе.

\kinovarsimple{Та'же стiхи^ры подо'бны прест~ы'я бц\ды.}

\kinovarsimple{Подо'бенъ:} \kinovar{З}{ва'нный} свы'ше:

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{П}{омяну`} и='мя твое` во вся'комъ ро'дjь и= 
ро'дjь.

\kinovar{И=}{з\ъ} безнача'льна _о=ц~а` сн~ъ безлjь'тнw, 
низхожде'нiя ра'ди и= сп~се'нiя человjь'кwвъ, бг~ъ 
чл~вjь'къ бы'сть, да пода'стъ первозда'нному ны'нjь ра'й: 
тогда` и= все` _е=стество` и=зба'вится w\т пре'лести 
sмi'евы, и= w='бразъ па'дшiй сп~се'тъ, jа='кw 
бл~гопремjьни'тель: w\тню'дуже мт~рь содjь'ла 
невjьсторо'дицу чи'сту jа='кw нескве'рну, ю='же jа='кw 
а=гкv'ру вси`, и= приста'нище о_у=бл~жа'емъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{С}{лы'ши} дщи` и= ви'ждь, и= приклони` 
о_у='хо твое`.

\kinovar{В}{оплоще'нна} созда'теля всjь'хъ, и=мjь'ла _е=си` во 
о_у=тро'бjь твое'й бг~обл~же'нная, воwбрази'вшаго 
чл~вjь'ка, пре'жде па'дшаго преступле'нiемъ sмiи'нымъ: 
бг~а бо родила` _е=си` пло'тiю несказа'ннw на'мъ, и= 
и=з\ъ тлjь'нiя свободи'ла _е=си` _е=стество` все` 
w=бетша'вшее, рж\ство'мъ твои'мъ. тjь'мже пое'мъ и= 
сла'вимъ твою` бл~года'ть дв~о безневjь'стная, моли'тися 
не преста'й, сп~сти'ся душа'мъ на'шымъ.

\kinovarsimple{Стi'хъ:} \kinovar{Л}{ицу`} твоему` помо'лятся бога'тiи 
лю'дстiи.

\kinovar{Д}{а} твоея` всjь^мъ мно'жество мл\сти и= бл~гости 
w\ткры'еши на'мъ неwпредjьли'мую пучи'ну, грjьхи` рабw'въ 
твои'хъ вся^ загла'ди: и='маши бо всенепоро'чная, jа='кw 
мт~и су'щи бж~iя, вла'сть созда'нiя, и= во'диши вся^, 
jа='кw хо'щеши, си'лою (с. 499) твое'ю: и='бо бл~года'ть 
дх~а ст~а'гw jа='вjь все'льшаяся въ тя`, содjь'йствуетъ 
ти` во все'мъ при'снw всебл~же'ннjьйшая.

\kinovarsimple{Сла'ва,} \kinovarsimple{и=} \kinovarsimple{ны'нjь:} \kinovar{И='}{же} со _о=ц~е'мъ и= дх~омъ 
славосло'вимый сн~ъ, въ вы'шнихъ w\т серафi'мwвъ 
первосозда'ннаго па'ки w=бнови'ти хотя`, всего` себе` 
и=стощи` неизрече'ннw во о_у=тро'бjь твое'й, бц\де 
всепjь'тая: и= и=з\ъ тебе` возсiя'вый, просвjьти` всего` 
мi'ра бж~ество'мъ, и=зба'вивый w\т i=дwлонеи'стовства, и= 
собо'ю w=божи'вый, на нб~са` возведе` человjь'чество, 
хр\сто'съ бг~ъ и= сп~съ ду'шъ на'шихъ.

\kinovarsimple{Та'же,} \kinovar{Н}{ы'нjь} w\тпуща'еши: \kinovarsimple{Трист~о'е.} \kinovarsimple{Тропа'рь:} \kinovar{С}{вjь'тлую} воскр\снiя про'повjьдь: \kinovarsimple{Бг~оро'диченъ:} \kinovar{_Е='}{же} w\т вjь'ка о_у=тае'ное: \kinovarsimple{_Е=ктенiа` и= 
w\тпу'стъ.}
