На лiтургi'и бл~ж_е'нна, гла'съ _е~: 

Разбо'йникъ на кр\стjь` бг~а тя` бы'ти вjь'ровавъ, 
хр\сте`, и=сповjь'да тя` чи'стjь w\т се'рдца, помяни' мя 
гд\си, вопiя`, во цр\ствiи твое'мъ.

Стi'хъ: Бл~же'ни чи'стiи се'рдцемъ, jа='кw тi'и бг~а 
о_у='зрятъ. 

И='же на дре'вjь кр\стнjьмъ жи'знь процвjь'тшаго ро'ду 
на'шему, и= и=зсуши'вша ю='же w\т дре'ва кля'тву, jа='кw 
сп~са и= содjь'теля согла'снw воспои'мъ.

Стi'хъ: Бл~же'ни миротво'рцы, jа='кw тi'и сы'нове 
бж~iи нареку'тся. 

Сме'ртiю твое'ю хр\сте`, сме'ртную разруши'лъ _е=си` 
си'лу, и= совоздви'глъ _е=си` и='же w\т вjь'ка 
о_у=ме'ршыя, тя` пою'щыя и='стиннаго бг~а и= сп~са 
на'шего. 

Стi'хъ: Бл~же'ни и='згнани пра'вды ра'ди, jа='кw 
тjь'хъ _е='сть цр\ство нб\сное.

На гро'бъ тво'й хр\сте`, прише'дшя ж_ены` ч_естны'я, 
и=ска'ху тя` жизнода'вче мv"ропома'зати, и= jа=ви'ся 
и=`мъ а='гг~лъ вопiя`: воскр~се гд\сь.

Стi'хъ: Бл~же'ни _е=сте`, _е=гда` поно'сятъ ва'мъ, и= 
и=зжену'тъ, и= реку'тъ вся'къ sо'лъ глаго'лъ, на вы` 
лжу'ще мене` ра'ди.

Распе'ншу ти ся хр\сте`, посредjь` двою` w=сужд_е'нною 
разбw'йнику, _е=ди'нъ о_у='бw ху'ля тя`, w=сужде'нъ 
бы'сть пра'веднjь: другi'й же и=сповjь'дая тя`, въ ра'й 
всели'ся.

Стi'хъ: Ра'дуйтеся и= весели'теся, jа='кw мзда` ва'ша 
мно'га на нб~сjь'хъ.

Ко а=п\слwвъ ли'ку прише'дшя ж_ены` ч_естны'я, 
возопи'ша: хр\сто'съ воскр~се, jа='кw вл\дцjь и= 
содjь'телю тому` поклони'мся.

Сла'ва, тр\оченъ: Тр\оце нераздjь'льная, _е=ди'нице 
вседjь'тельная и= всеси'льная, _о='ч~е, сн~е и= ст~ы'й 
дш~е, тебе` пое'мъ и='стиннаго бг~а и= сп~са на'шего.

И= ны'нjь, бг~оро'диченъ: Ра'дуйся w=душевле'нный 
хра'ме бж~iй и= врата` непроходи^мая: ра'дуйся 
неwпали'мый и= _о=гнеwбра'зный пр\сто'ле: ра'дуйся мт~и 
_е=мману'ила, хр\ста` бг~а на'шегw.

Прокi'менъ, гла'съ _е~: Ты` гд\си сохрани'ши ны`, и= 
соблюде'ши ны` w\т ро'да сегw` и= во вjь'къ. Стi'хъ: 
Сп~си' мя гд\си, jа='кw w=скудjь` прп\дбный. А=ллилу'iа. 
Мл\сти твоя^ гд\си во вjь'къ воспою`, въ ро'дъ и= ро'дъ 
возвjьщу` и='стину твою` о_у=сты` мои'ми.

Стi'хъ: Зане` ре'клъ _е=си`: въ вjь'къ мл\сть 
сози'ждется, на нб~сjь'хъ о_у=гото'вится и='стина твоя`.

