На лiтургi'и бл~ж_е'нны, гла'съ s~:

Помяни' мя бж~е сп~се мо'й, _е=гда` прiи'деши во 
цр\ствiи твое'мъ, и= сп~си' мя jа='кw _е=ди'нъ 
чл~вjьколю'бецъ. 

Стi'хъ: Бл~же'ни чи'стiи се'рдцемъ, jа='кw тi'и бг~а 
о_у='зрятъ. 

Дре'вомъ а=да'ма прельсти'вшагося, дре'вомъ кр\стнымъ 
па'ки сп~слъ _е=си` и= разбо'йника, вопiю'ща: помяни' мя 
гд\си во цр\ствiи твое'мъ.

Стi'хъ: Бл~же'ни миротво'рцы, jа='кw тi'и сы'нове 
бж~iи нареку'тся. 

А='дwва врата` и= вер_еи` сокруши'вый жизнода'вче, 
воскр~си'лъ _е=си` вся^ сп~се вопiю'щыя: сла'ва воста'нiю 
твоему`. 

Стi'хъ: Бл~же'ни и='згнани пра'вды ра'ди, jа='кw 
тjь'хъ _е='сть цр\ство нб\сное. 

Помяни' мя, и='же сме'рть плjьни'вый погребе'нiемъ 
твои'мъ, и= воскр\снiемъ твои'мъ ра'дости вся^ 
и=спо'лнивый, jа='кw бл~гоутро'бенъ.

Стi'хъ: Бл~же'ни _е=сте`, _е=гда` поно'сятъ ва'мъ, и= 
и=зжену'тъ, и= реку'тъ вся'къ sо'лъ глаго'лъ на вы` 
лжу'ще мене` ра'ди.

Мv"ронw'сицы ко гро'бу прише'дшя, а='гг~ла зову'ща 
слы'шаху: хр\сто'съ воскр~се, просвjьти'вый вся'ч_еская.

Стi'хъ: Ра'дуйтеся и= весели'теся, jа='кw мзда` ва'ша 
мно'га на нб~сjь'хъ.

На дре'вjь кр\стнjьмъ пригвозди'вшагося, и= мi'ръ w\т 
пре'лести и=зба'вльшаго, согла'снw вси` хр\ста` 
воспои'мъ. 

Сла'ва, тр\оченъ: _О=ц~а`, и= сн~а славосло'вимъ, и= 
дх~а ст~а'го, глаго'люще: тр\оце ст~а'я, сп~си` ду'шы 
на'шя.

И= ны'нjь, бг~оро'диченъ: Неизрече'ннw въ послjь^дняя 
заче'нши, и= ро'ждши созда'теля твоего`, дв~о, сп~са'й 
тя` велича'ющыя.

Прокi'менъ: гла'съ s~: Сп~си` гд\си, лю'ди твоя^, и= 
бл~гослови` достоя'нiе твое`.

Стi'хъ: Къ тебjь` гд\си воззову`, бж~е мо'й, да не 
премолчи'ши w\т мене`.

А=ллилу'iа: Живы'й въ по'мощи вы'шнягw, въ кро'вjь 
бг~а нб\снагw водвори'тся.

Стi'хъ: Рече'тъ гд\севи: засту'пникъ мо'й _е=си`, и= 
прибjь'жище мое`, бг~ъ мо'й, и= о_у=пова'ю на него`.

