\cslemph{Въ суббw'ту на повече'рiи}, 

Канw'нъ прест~jь'й бц\дjь. Гла'съ s~:

\cslemph{Пjь'снь а~}

I=рмо'съ: Jа='кw по су'ху пjьшеше'ствовавъ i=и~ль по 
бе'зднjь стопа'ми, гони'теля фараw'на ви'дя потопля'ема, 
бг~у побjь'дную пjь'снь пои'мъ вопiя'ше.

Припjь'въ: Прест~а'я бц\де, сп~си` на'съ.

Неwску'дну бл~года'ть и=му'щи jа='кw бж~е'ственную, 
мт~и безневjь'стная, къ тебjь` прибjьга'ющихъ не пре'зри, 
w\т бjь'дъ и= скорбе'й при'снw сп~са'ющи.

Се` вре'мя наста` моегw` о_у=ны'нiя, воста'ни 
преч\стая вл\дчце, и= по'мощи да'ждь ми` ру'ку: ты' бо 
мi'ръ бж~е'ственнагw весе'лiя и=спо'лнила _е=си`.

Сла'ва: Держа'вный тво'й покро'въ, бг~ороди'тельнице, 
jа='кw засту'пница су'щи, да'ждь ми` вско'рjь напа'стьми 
w=держи'му, и= невре'дна w\т си'хъ сохрани' мя.

И= ны'нjь: Души` мое'й сме'рть притека'етъ, 
и=скуш_е'нiя же ненави'дящихъ, jа='кw а='спiды w=быдо'ша 
погуби'ти мя`: но сама' мя бц\де, сп~си`.

\cslemph{Пjь'снь г~}

I=рмо'съ: Разшири'шася на враги` моя^ о_у=ста` моя^, 
jа='кw о_у=тверди'ся w= гд\сjь се'рдце мое`.

О_у=мерщвле'нную ду'шу мою` прегрjьше'ньми, живо'тъ 
jа='кw ро'ждшая бц\де w=живи`.

W\т вся'кагw и=скуше'нiя соблюди`, къ тебjь` 
прибjьга'ющихъ бц\де, о_у=пова'нiе на'ше.

Сла'ва: W\т востаю'щихъ на мя` напа'стей го'рькw, 
сп~си' мя мт~и гд\са моегw` пренепоро'чная. 

И= ны'нjь: Jа='же мi'рови сп~се'нiе подаю'щи 
бж~е'ственнымъ рж\ство'мъ твои'мъ, w\т бjь'дъ мя` 
премjьни`.

\cslemph{Пjь'снь д~}

I=рмо'съ: О_у=слы'ша пр\оро'къ прише'ствiе твое` 
гд\си, и= о_у=боя'ся, jа='кw хо'щеши w\т дв~ы роди'тися, 
и= человjь'кwмъ jа=ви'тися: и= глаго'лаше: о_у=слы'шахъ 
слу'хъ тво'й, и= о_у=боя'хся: сла'ва си'лjь твое'й гд\си.

И=знемо'же нището'ю крjь'пость души` моея`, 
бг~ороди'тельнице, и= лю'тое на мя` w=мраче'нiе нападе`, 
w\т прегрjьше'нiй и=му'щее нахо'дъ: при'зри jа='кw 
свjьтоно'сный _о='блакъ бж~iй: и= просвjьти' мя, молю'ся.

Бу'ри sw'лъ мои'хъ, и= смуще'нiе прегрjьше'нiй, 
преложи` въ тишину` сп~се'нiя, jа='кw су'щи приста'нище, 
всенепоро'чная: рыка'юще и='щутъ мя`, jа='кw льво'ве 
пожре'ти, па'губы тjь'хъ и=зба'ви мя`, молю'ся.

Сла'ва: Въ нощи` и= во дни^, на земли' же и= въ мо'ри, 
и= на вся'комъ мjь'стjь, сп~се'нiе тве'рдо су'щи, бц\де 
покро'ве непобjьди'мый, сп~са'й мя`: по бз~jь бо на тя` 
вои'стинну хр\стiа'не о_у=пова'емъ.

И= ны'нjь: W\т вели'кихъ и= разли'чныхъ прегрjьше'нiй 
же и= напа'стей, всегда` сп~са'еши мя`: тjь'мже jа='кw 
ро'ждшую тя` гд\са молю`, и= къ тебjь` прибjьга'ю, 
непобjьди'мjьй по'мощи скорбя'щымъ: w\т бjь'дъ и=зведи` 
мольба'ми твои'ми.

\cslemph{Пjь'снь _е~}

I=рмо'съ: Свjь'тъ возсiя'й мi'ру хр\сте`, просвjьти` 
се'рдце мое` w\т но'щи тебjь` зову'ща, и= сп~си' мя.

Сп~се'нiя тя` покро'въ сла'вимъ, сло'ва мт~и, 
всенепоро'чная, навjь^тъ не боя'щеся человjь'ческихъ.

И=му'ще тя` стjь'ну неwбори'му, и=скуше'нiй же и= 
печа'ли воста'нiя и=збавля'емся, преч\стая.

Сла'ва: И=зми' мя w\т sлы'хъ человjь^къ я=зы'ка, 
ч\стая: jа='коже бо бри'тва и=з\ъwстри'ся, погуби'ти 
и=скi'й ду'шу мою` го'рькw. 

И= ны'нjь: Прилjь'жнw ти` припа'даю, моля'ся: jа='кw 
мт~и зижди'теля моегw`, w=держа'щихъ мя` бjь'дъ свободи`.

\cslemph{Пjь'снь s~}

I=рмо'съ: Ки'томъ пожре'нъ грjьхо'внымъ, вопiю` тебjь` 
хр\сте`, jа='кw пр\оро'ка и=з\ъ и=стлjь'нiя мя` свободи`.

Го'рести вку'съ прiе'мъ, бж~е'ственныя сла'дости 
w\тчужди'хся преч\стая. тjь'мже вопiю' ти: да'руй ми` 
по'мощь.

W=мраче'нiе страсте'й, раба' мя тли` содjь'ла: тjь'мже 
свjь'тъ ро'ждшая, свободи' мя вл\дчце.

Сла'ва: Согла'снw тебjь` и= вjь'рнw и=сповjь'даюся, 
преч\стая, и= пожру` ти` же'ртву, тобо'ю и=зба'влься 
ско'рби.

И= ны'нjь: W\тверзо'шася на мя` непра'вды о_у=ста`, 
вл\дчце: тjь'мже мя` jа='кw засту'пница, си'хъ вско'рjь 
свободи`. 

Та'же, Гд\си поми'луй, три'жды: Сла'ва, и= ны'нjь:

Конда'къ, гла'съ s~: Предста'тельство хр\стiа'нъ 
непосты'дное, хода'тайство ко творцу` непрело'жное, не 
пре'зри грjь'шныхъ моле'нiй гла'сы: но предвари` jа='кw 
бл~га'я на по'мощь на'съ, вjь'рнw зову'щихъ ти`: 
о_у=скори` на мл~тву, и= потщи'ся на о_у=моле'нiе 
предста'тельствующи при'снw бц\де, чту'щихъ тя`.

\cslemph{Пjь'снь з~}

I=рмо'съ: Росода'тельну о_у='бw пе'щь содjь'ла 
а='гг~лъ прп\дбнымъ _о=трокw'мъ, халд_е'и же w=паля'ющее 
велjь'нiе бж~iе мучи'теля о_у=вjьща` вопи'ти: 
бл~гослове'нъ _е=си` бж~е _о=т_е'цъ на'шихъ.

И=скуше'нiя ду'ши моея`, ю='же ту'чнiи ю=нцы` ны'нjь 
w=быдо'ша, прест~а'я дв~о, сама' мя си'хъ свободи`.

Защища'ющи то'щнw, въ бjьдjь` су'щихъ и= въ печа'ли, 
ра'дость бц\де, подае'ши всегда`.

Сла'ва: Побjьжде'на мя` всего` w\тча'янiемъ дjь'лъ и= 
печа'ли, w=гради' мя дв~о, jа='кw покро'въ всjь^мъ 
неруши'мый.

И= ны'нjь: Предста'тельствомъ твои'мъ и=збавля'емся 
бjь'дъ и= скорбе'й, и= w=брjьта'емъ бога'тство ве'лiе 
неистоща'емо.

\cslemph{Пjь'снь и~}

I=рмо'съ: И=з\ъ пла'мене прп\дбнымъ ро'су и=сточи'лъ 
_е=си`, и= пра'веднагw же'ртву водо'ю попали'лъ _е=си`: 
вся^ бо твори'ши хр\сте`, то'кмw _е='же хотjь'ти, тя` 
превозно'симъ во вся^ вjь'ки.

W\т человjь'ческихъ снjьда'юся w=sлобле'нiй, и= 
молю'ся бц\де, и=зба'ви мя` су'етнагw совjь'та и='хъ.

Побjьди'хся въ печа'лехъ и=скуше'нiи мои'ми, и= 
молю'ся вл\дчце, w\т си'хъ мя` сп~си` невреди'ма.

Сла'ва: Сп~си' мя ч\стая, w\т человjь'ка льсти'ва, и= 
я=зы'ка, и= о_у='стъ, и= мучи'тельства, и= вся'кiя 
ну'жды.

И= ны'нjь: И='же нра'вомъ прельща'емъ _е='смь, без\ъ 
w\твjь'та сы'й, къ бц\дjь зову`: вся'ческихъ мя` и=зба'ви 
sw'лъ.

\cslemph{Пjь'снь f~}

I=рмо'съ: _Е='же ра'дуйся w\т а='гг~ла прiи'мшая, и= 
ро'ждшая созда'теля своего`, дв~о, сп~си' тя велича'ющыя.

Мл\стива ми` въ печа'лехъ житiя` бц\де бу'ди, и= 
сп~си` w\т бjь'дъ ны'нjь прибjьга'ющаго къ тебjь`.

Вои'стинну _е=ди'на на земли` и= въ мо'ри jа=ви'лася 
_е=си` ч\стая, кро'въ неразори'мь, прибjьга'ющымъ ти` 
несумнjь'нною душе'ю.

Сла'ва: Без\ъ о_у=ма` себе` вся'ческими порабо'тившу 
лю'тыми паде'ньми, мольба'ми твои'ми свобо'ду пода'ждь 
ми` всепjь'тая.

И= ны'нjь: Тя` наде'жду и= заступле'нiе тве'рдо 
стяжа'въ ч\стая, велича'я тя` jа='кw бц\ду, пjь'снь 
вjь'рою скончава'ю.

Та'же, Досто'йно _е='сть: И= Трист~о'е. и= по _О='ч~е 
на'шъ: конда'къ гла'са. И= про'чее по _о=бы'чаю, и= 
w\тпу'стъ.
