\cslemph{Въ суббw'ту ве'чера,  на ма'лjьй вече'рни},

на Гд\си воззва'хъ, поста'вимъ стiхw'въ д~. И= пое'мъ 
г~, воскр\сны гла'са, повторя'юще пе'рвую. Гла'съ s~:

Стi'хъ: W\т стра'жи о_у='треннiя до но'щи, w\т стра'жи 
о_у='треннiя, да о_у=пова'етъ i=и~ль на гд\са.

Побjь'ду и=мjь'я хр\сте` ю='же на а='да, на кр\стъ 
возше'лъ _е=си`: да во тьмjь` сме'рти сjьдя'щыя 
воскр~си'ши съ собо'ю, и='же въ ме'ртвыхъ свобо'дь: 
и=сточа'яй живо'тъ w\т своегw` свjь'та, всеси'льне сп~се, 
поми'луй на'съ.

Дне'сь хр\сто'съ сме'рть попра'въ, jа='коже рече`, 
воскр~се, и= ра'дованiе мi'рови дарова`, да вси` 
взыва'юще, пjь'снь та'кw рце'мъ: и=сто'чниче жи'зни, 
непристу'пный свjь'те, всеси'льне сп~се, поми'луй на'съ.

Тебе` гд\си, су'щаго по все'й тва'ри, грjь'шнiи ка'мw 
бjьжи'мъ; на нб~си` са'мъ живе'ши: во а='дjь попра'лъ 
_е=си` сме'рть: во глубины^ мwрскi'я; та'мw рука` твоя` 
вл\дко. къ тебjь` прибjьга'емъ, тебjь` припа'дающе 
мо'лимся: воскр~сы'й и=з\ъ ме'ртвыхъ, поми'луй на'съ.

Сла'ва, и= ны'нjь, бг~оро'диченъ: Досто'йно _е='сть 
jа='кw вои'стинну, бл~жи'ти тя` бц\ду: въ твое' бо 
преч\стое вше'дъ чре'во всjь'хъ содjь'тель, пло'ть 
бы'сть, не преложи'вся _е=стество'мъ, ниже` мечта'вся w= 
смотре'нiи: но воспрiя'тjьй и=з\ъ тебе` слове'снw 
w=душевле'ннjьй пло'ти соедини'вся, по v=поста'си. 
w\тню'дуже бл~гоче'стнw, во _о=бои'хъ _е=стества'хъ 
jа=вля'ющихся, ра'знство твори'мъ. того` моли` ч\стна'я 
прест~а'я, низпосла'ти на'мъ ми'ръ и= ве'лiю мл\сть.

Та'же, Свjь'те ти'хiй: Посе'мъ прокi'менъ: Гд\сь 
воцр~и'ся: Три'жды. Стi'хъ: W=блече'ся гд\сь въ си'лу, и= 
препоя'сася. Та'же, Сподо'би гд\си въ ве'черъ се'й: 

I=ере'й же _е=ктенiи` не глаго'летъ, но пое'мъ на 
стiхо'внjь стiхи'ру воскр\сну, гла'съ s~:

Воскр\снiе твое` хр\сте` сп~се, а='гг~ли пою'тъ на 
нб~сjь'хъ, и= на'съ на земли` сподо'би, ч\стымъ се'рдцемъ 
тебе` сла'вити.

И= и=ны^я стiхи^ры прест~ы'я бц\ды.

Подо'бенъ: Всю` w\тложи'вше:

Стi'хъ: Помяну` и='мя твое` во вся'комъ ро'дjь и= 
ро'дjь. 

Кля'твою jа='кw w=бjьща` твоему` пра'_отцу дре'вле 
бг~ъ прелjь'тный, въ послjь^дняя лjь^та соверши`, 
произше'дъ преч\стая w\т чре'ва твоегw` бж~е'ственнагw: 
и='бо вои'стинну возсiя` и=з\ъ тебе` гд\сь, дла'нiю 
содержа'й концы`, _е=го'же и= мнjь` бл~гоувjь'тлива 
сотвори` въ ча'съ су'дный дв~о мр~i'е, тогw` цр\ствiя мя` 
получи'ти, добродjь'телей возвыше'нiемъ, и= страсте'й 
о_у=мерщвле'нiемъ.

Стi'хъ: Слы'ши дщи` и= ви'ждь, и= приклони` о_у='хо 
твое`. 

О_у=ма` чистото'ю и=са'iа, дв~о, и=здале'ча прорече`, 
роди'ти и=му'щую созда'теля всея` тва'ри, тя` ч\стна'я 
преч\стая: ты' бо jа=ви'лася _е=си` _е=ди'на во вjь'ки 
всенепоро'чная. тjь'мже тя` молю`: w=скверне'ную мою` 
ду'шу w=чи'сти, и= свjь'тлости бж~е'ственныя _о='бщника 
мя` покажи`, и= бж~е'ственнагw сн~а твоегw` стоя'нiя 
десна'гw, _е=гда` ся'детъ, jа='коже пи'сано _е='сть, 
суди'ти мi'ру всему`.

Стi'хъ: Лицу` твоему` помо'лятся бога'тiи лю'дстiи. 

Сме'рти разруше'нiе рж\ство'мъ твои'мъ jа=ви'ся, ты' 
бо _о=трокови'ца _е=си` живота` нетлjь'ннагw пребыва'нiе. 
тjь'мже тя` молю`: во гробjь'хъ а='довыхъ страсте'й 
мои'хъ слежа'ща ты` воскр~си`, и= къ весе'лiю и= 
w=живле'нiю дв~о, руководи`, ко бл~же'нному воздая'нiю, 
и= неги'блемыя и= бж~е'ственныя сподо'би ра'дости, 
и=дjь'же сла'дость присносу'щная, и=дjь'же свjь'тъ 
невече'рнiй.

Сла'ва, и= ны'нjь, бг~оро'диченъ: Прiиди'те вси` 
jа=зы'цы, во гла'сjь ра'дованiя прест~у'ю дв~у и= бц\ду 
восхва'лимъ, чл~вjь'ческагw существа` горни'ло, 
неизрече'нныхъ чуде'съ дjь'лателище, w= то'й бо бы'ша 
нw'вая: безнача'льный начина'ется, сло'во 
w=дебелjьва'етъ, бг~ъ человjь'къ быва'етъ, да бг~а 
человjь'ка содjь'лаетъ, не премjьне'нiемъ _е=сте'ствъ, но 
соедине'нiемъ по v=поста'си: происхо'дитъ бо _е=ди'нъ w\т 
двою` сопроти'вныхъ, во двои'хъ соверше'нныхъ 
_е=стества'хъ нераздjь'льнjь познава'емый, хотjь'тельнjь 
же и= дjь'тельнjь по _о=бою` сущ_еству`: то'йже по 
и=сто'тному вjь'руемь быва'я, ра'ди сп~си'тельнагw 
смотре'нiя хр\сто'съ бг~ъ на'шъ, мi'ру подая` w=чище'нiе, 
ми'ръ и= ве'лiю мл\сть.

Та'же, Ны'нjь w\тпуща'еши: Трист~о'е. По _О='ч~е 
на'шъ: Тропа'рь воскр\снъ. Сла'ва, и= ны'нjь, 
бг~оро'диченъ _е=гw`. И= w\тпу'стъ.
