На лiтургi'и бл~ж_е'нна, гла'съ з~:

Красе'нъ бjь` и= до'бръ въ снjь'дь, и='же мене` 
о_у=мертви'вый пло'дъ: хр\сто'съ _е='сть дре'во 
живо'тное, w\т негw'же jа=ды'й не о_у=мира'ю, но вопiю` 
съ разбо'йникомъ: помяни' мя гд\си, во цр\ствiи твое'мъ.

Стi'хъ: Бл~же'ни чи'стiи се'рдцемъ, jа='кw тi'и бг~а 
о_у='зрятъ.

На кр\стъ возне'сся ще'дре, а=да'мово рукописа'нiе 
дре'внягw грjьха` загла'дилъ _е=си`, и= сп~слъ _е=си` w\т 
пре'лести ве'сь ро'дъ человjь'ческiй. тjь'мже 
воспjьва'емъ тя` бл~годjь'телю гд\си.

Стi'хъ: Бл~же'ни миротво'рцы, jа='кw тi'и сы'нове 
бж~iи нареку'тся.

Пригвозди'лъ _е=си` на кр\стjь` ще'дре, грjьхи` на'шя 
хр\сте`, и= твое'ю сме'ртiю сме'рть о_у=мертви'лъ _е=си` 
воздви'гнувый о_у=ме'ршыя и=з\ъ ме'ртвыхъ: тjь'мже 
покланя'емся твоему` ст~о'му воскр\снiю.

Стi'хъ: Бл~же'ни и=згна'ни пра'вды ра'ди, jа='кw 
тjь'хъ _е='сть цр\ство нб\сное.

И=злiя` jа='дъ sмi'й въ слу'хи _е='vины и=ногда`: 
хр\сто'съ же на дре'вjь кр\стнjьмъ и=сточи'лъ _е='сть 
мi'рови жи'зни сла'дость. тjь'мже взыва'емъ: помяни` 
на'съ гд\си, во цр\ствiи твое'мъ.

Стi'хъ: Бл~же'ни _е=сте`, _е=гда` поно'сятъ ва'мъ, и= 
и=зжену'тъ, и= реку'тъ вся'къ sо'лъ глаго'лъ, на вы` 
лжу'ще мене` ра'ди.

Во гро'бjь jа='кw сме'ртенъ положе'нъ бы'лъ _е=си`, 
животе` всjь'хъ хр\сте`: и= вер_еи` а='дwвы сломи'лъ 
_е=си`: и= воскр~съ во сла'вjь тридне'венъ jа='кw 
си'ленъ, всjь'хъ просвjьти'лъ _е=си`: сла'ва твоему` 
воста'нiю.

Стi'хъ: Ра'дуйтеся и= весели'теся, jа='кw мзда` ва'ша 
мно'га на нб~сjь'хъ.

Гд\сь воскр~съ тридне'венъ и=з\ъ ме'ртвыхъ, дарова` 
ми'ръ сво'й о_у=ч~нкw'мъ, и= си'хъ бл~гослови'въ посла` 
ре'къ: вся^ приведи'те во цр\ствiе мое`.

Сла'ва, тр\оченъ: Свjь'тъ _о=ц~ъ, свjь'тъ сн~ъ и= 
сло'во, свjь'тъ дх~ъ ст~ы'й: но _е=ди'нъ свjь'тъ три`, 
_е=ди'нъ бо бг~ъ въ трiе'хъ о_у='бw ли'цjьхъ, _е=ди'нjьмъ 
же _е=стествjь` и= нача'лjь, несjько'мъ и= неслiя'нъ, 
сы'й превjь'чный.

И= ны'нjь, бг~оро'диченъ: Родила` _е=си` сн~а и= 
сло'во _о='ч~ее, пло'тiю на'съ ра'ди, jа='коже вjь'сть 
бц\де, са'мъ. тjь'мже дв~о мт~и, w=боже'ни бы'вше тобо'ю, 
ра'дуйся, тебjь` зове'мъ, хр\стiа'нwмъ о_у=пова'нiе.

Прокi'менъ, гла'съ з~: Гд\сь крjь'пость лю'демъ 
свои^мъ да'стъ: гд\сь бл~гослови'тъ лю'ди своя^ ми'ромъ: 
Стi'хъ: Принеси'те гд\севи сн~ове бж~iи, принеси'те 
гд\севи сы'ны _о='вни. А=ллилу'iа: Бл~го _е='сть 
и=сповjь'датися гд\севи, и= пjь'ти и='мени твоему` 
вы'шнiй. Стi'хъ: Возвjьща'ти зау'тра мл\сть твою`, и= 
и='стину твою` на вся'ку но'щь.

