\cslemph{Въ суббw'ту на вели'цjьй вече'рни},

на Гд\си воззва'хъ, поста'вимъ стiхw'въ _i~, и= пое'мъ 
стiхи^ры воскр\сны, гла'съ и~:

Стi'хъ: И=зведи` и=з\ъ темни'цы ду'шу мою`, 
и=сповjь'датися и='мени твоему`.

Вече'рнюю пjь'снь, и= слове'сную слу'жбу, тебjь` 
хр\сте` прино'симъ: jа='кw бл~говоли'лъ _е=си` 
поми'ловати на'съ воскр\снiемъ.

Стi'хъ: Мене` жду'тъ пра'в_едницы, до'ндеже возда'си 
мнjь`.

Гд\си, гд\си, не w\тве'ржи на'съ w\т твоегw` лица`: но 
бл~говоли` поми'ловати на'съ воскр\снiемъ.

Стi'хъ: И=з\ъ глубины` воззва'хъ къ тебjь` гд\си, 
гд\си, о_у=слы'ши гла'съ мо'й.

Ра'дуйся, сiw'не ст~ы'й, мт~и цр~кве'й, бж~iе жили'ще, 
ты' бо прiя'лъ _е=си` пе'рвый, w=ставле'нiе грjьхw'въ, 
воскр\снiемъ.

И='ны стiхи^ры а=натw'лiевы, гла'съ то'йже.

Стi'хъ: Да бу'дутъ о_у='ши твои`, вне'млющjь гла'су 
моле'нiя моегw`.

_Е='же w\т бг~а _о=ц~а` сло'во, пре'жде вjь^къ 
ро'ждшееся, въ послjь^дняя же времена`, то'ежде w\т 
неискусобра'чныя вопло'щшееся во'лею, распя'тiе сме'ртное 
претерпjь`: и= дре'вле о_у=мерщвле'ннаго человjь'ка 
сп~се` свои'мъ воскр\снiемъ.

Стi'хъ: А='ще беззакw'нiя на'зриши гд\си, гд\си кто` 
постои'тъ; jа='кw о_у= тебе` w=чище'нiе _е='сть.

_Е='же и=з\ъ ме'ртвыхъ твое` воскр\снiе славосло'вимъ 
хр\сте`, и='мже свободи'лъ _е=си` а=да'мскiй ро'дъ w\т 
а='дова мучи'тельства: и= дарова'лъ _е=си` мi'рови jа='кw 
бг~ъ жи'знь вjь'чную, и= ве'лiю мл\сть.

Стi'хъ: И='мене ра'ди твоегw` потерпjь'хъ тя` гд\си, 
потерпjь` душа` моя` въ сло'во твое`, о_у=пова` душа` 
моя` на гд\са.

Сла'ва тебjь` хр\сте` сп~се, сн~е бж~iй 
_е=диноро'дный, пригвозди'выйся на кр\стjь`, и= 
воскр~сы'й и=з\ъ гро'ба тридне'венъ.

Стi'хъ: W\т стра'жи о_у='треннiя до но'щи, w\т стра'жи 
о_у='треннiя, да о_у=пова'етъ i=и~ль на гд\са.

Тебе` сла'вимъ гд\си, во'лею на'съ ра'ди кр\стъ 
претерпjь'вшаго, и= тебjь` покланя'емся всеси'льне сп~се: 
не w\тве'ржи на'съ w\т лица` твоегw`, но о_у=слы'ши и= 
сп~си' ны воскр\снiемъ твои'мъ, чл~вjьколю'бче.

И='ны стiхи^ры бц\дjь, па'vла а=мморре'йскагw. Гла'съ 
д~:

Подо'бенъ: Jа='кw до'бля:

Стi'хъ: Jа='кw о_у= гд\са мл\сть, и= мно'гое о_у= 
негw` и=збавле'нiе, и= то'й и=зба'витъ i=и~ля w\т всjь'хъ 
беззако'нiй _е=гw`.

А='гг~льстiи чи'нове тя` бг~омт~и сла'вятъ: бг~а бо 
преч\стая родила` _е=си`, и='же со _о=ц~е'мъ и= дх~омъ 
присносу'щнаго, и= а='гг~льская вw'инства, w\т не су'щихъ 
хотjь'нiемъ соста'вльшаго. _е=го'же моли`, сп~сти` и= 
просвjьти'ти ду'шы, и=`же правосла'внw jа='кw бц\ду 
воспjьва'ющихъ тя`.

Стi'хъ: Хвали'те гд\са вси` jа=зы'цы, похвали'те 
_е=го` вси` лю'дiе.

Jа='кw и=сто'чникъ w=сщ~е'нiя, ковче'гъ же всезлаты'й, 
бж~е'ственнымъ дх~омъ w=заря'емь, молю` и= припа'даю: 
страсте'мъ пре'данную и= _о=кая'нную мою` ду'шу 
просвjьти` вл\дчце, и=збавля'ющи мя` го'рькагw 
мучи'тельства бjьсо'вскагw, и= пу'ть мнjь` сп~се'нiя 
подаю'щи непреткнове'ненъ.

Стi'хъ: Jа='кw о_у=тверди'ся мл\сть _е=гw` на на'съ, 
и= и='стина гд\сня пребыва'етъ во вjь'къ.

Пр\сто'ли _е=гда` поста'вятся, и= кни^ги разгну'тся, 
и= дjьла` w=блича'тся, и= вся'къ ко'ждо предста'нетъ 
w=бремене'нъ и= w=бнаже'нъ, ве'сь трепе'щя негодова'нiя 
бж~iя, и= пра'веднагw тогw` w\твjьща'нiя: тогда` мя` 
пощади` вл\дчце, и= вся'кагw суда` и=схити`, вся'ческихъ 
томле'нiй су'щаго вино'вна.

Сла'ва, и= ны'нjь, бг~оро'диченъ: Цр~ь нб\сный за 
чл~вjьколю'бiе на земли` jа=ви'ся, и= съ человjь'ки 
поживе`: w\т дв~ы бо ч\стыя пло'ть прiе'мый, и= и=з\ъ 
нея` проше'дый съ воспрiя'тiемъ: _е=ди'нъ _е='сть сн~ъ, 
сугу'бъ _е=стество'мъ, но не v=поста'сiю. тjь'мже 
соверше'нна того` бг~а, и= соверше'нна чл~вjь'ка 
вои'стинну проповjь'дающе, и=сповjь'дуемъ хр\ста` бг~а 
на'шего: _е=го'же моли` мт~и безневjь'стная, 
поми'ловатися душа'мъ на'шымъ.

Вхо'дъ. Свjь'те ти'хiй: Прокi'менъ дне`: Гд\сь 
воцр~и'ся: и= про'чее по _о=бы'чаю.

На стiхо'внjь стiхи^ры воскр\сны, гла'съ и~:

Возше'лъ _е=си` на кр\стъ i=и~се, снизше'дый съ 
нб~се`: прише'лъ _е=си` на сме'рть животе` безсме'ртный, 
къ су'щымъ во тьмjь` свjь'тъ и='стинный: къ па'дшымъ 
всjь'хъ воскр\снiе, просвjьще'нiе, и= сп~се на'шъ, сла'ва 
тебjь`.

И='ны стiхи^ры, по а=лфави'ту.

Стi'хъ: Гд\сь воцр~и'ся, въ лjь'поту w=блече'ся.

Хр\ста` славосло'вимъ, воскр\сшаго w\т ме'ртвыхъ: 
ду'шу бо и= тjь'ло прiе'мъ, стра^сти w\т_обою'ду 
w\тсjьче`, преч\стjьй о_у='бw дш~и` во а='дъ соше'дшей, 
_е=го'же и= плjьни`: во гро'бjь же и=стлjь'нiя не ви'дjь 
ст~о'е тjь'ло, и=зба'вителя ду'шъ на'шихъ.

Стi'хъ: И='бо о_у=тверди` вселе'нную, jа='же не 
подви'жится.

_Псалмы` и= пjь'сньми славосло'вимъ хр\сте`, w\т 
ме'ртвыхъ твое` воскр\снiе: и='мже на'съ свободи'лъ 
_е=си` мучи'тельства а='дова, и= jа='кw бг~ъ дарова'лъ 
_е=си` жи'знь вjь'чную, и= ве'лiю мл\сть.

Стi'хъ: До'му твоему` подоба'етъ ст~ы'ня гд\си, въ 
долготу` днi'й.

_W вл\дко всjь'хъ непостижи'ме, тво'рче нб~се` и= 
земли`, кр\сто'мъ пострада'вый, мнjь` безстра'стiе 
и=сточи'лъ _е=си`: погребе'нiе же прiе'мъ, и= воскр~съ во 
сла'вjь, совоскр~си'лъ _е=си` а=да'ма руко'ю всеси'льною. 
сла'ва твоему` тридне'вному воста'нiю, и='мже дарова'лъ 
_е=си` на'мъ вjь'чную жи'знь, и= w=чище'нiе грjьхw'въ, 
jа='кw _е=ди'нъ бл~гоутро'бенъ.

Сла'ва, и= ны'нjь, бг~оро'диченъ: Безневjь'стная дв~о, 
jа='же бг~а неизрече'ннw заче'нши пло'тiю, мт~и бг~а 
вы'шнягw, твои'хъ рабw'въ мольбы^ прiими` всенепоро'чная, 
всjь^мъ подаю'щи w=чище'нiе прегрjьше'нiй: ны'нjь на^ша 
мол_е'нiя прiе'млющи, моли` сп~сти'ся всjь^мъ на'мъ.

Та'же, Ны'нjь w\тпуща'еши: Трист~о'е, и= по _О='ч~е 
на'шъ:

Тропа'рь воскр\снъ, гла'съ и~:

Съ высоты` снизше'лъ _е=си` бл~гоутро'бне, погребе'нiе 
прiя'лъ _е=си` тридне'вное, да на'съ свободи'ши 
страсте'й, животе` и= воскр\снiе на'ше, гд\си сла'ва 
тебjь`.

Сла'ва, и= ны'нjь, бг~оро'диченъ: И='же на'съ ра'ди 
рожде'йся w\т дв~ы, и= распя'тiе претерпjь'въ бл~гi'й, 
и=спрове'ргiй сме'ртiю сме'рть, и= воскр\снiе jа=вле'й 
jа='кw бг~ъ, не пре'зри jа=`же созда'лъ _е=си` руко'ю 
твое'ю: jа=ви` чл~вjьколю'бiе твое` мл\стиве, прiими` 
ро'ждшую тя` бц\ду моля'щуюся за ны`: и= сп~си` сп~се 
на'шъ, лю'ди w\тча^янныя.

Та'же, и= w\тпу'стъ.
